+++
title = "查看定时任务详情"
Description = "查看已创建的定时任务详情，例如：名称、定时规则、运行状态、使用的镜像、并发策略、最大并行数、YAML、事件等。"
weight = 2
+++

查看已创建的定时任务详情，例如：名称、定时规则、运行状态、使用的镜像、并发策略、最大并行数、YAML、事件等。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **计算** > **定时任务**。

2. 在定时任务列表页面，选择定时任务所在的命名空间。

2. ​在定时任务列表页面，以列表的形式展示了所有已创建的定时任务，并以名称、定时规则、运行状态、最近执行时间和创建时间来呈现。  
	* **名称**：已创建定时任务的名称。

	* **定时规则**：使用 crontab 时间表达式来定时。例如 `0 */1 * * *` 表示每隔 1 分钟执行一次任务。	

	* **状态**：定时任务是否正常运行，例如定时任务是执行中还是挂起，挂起状态的定时任务到了指定时间后，不会自动运行。数字代表当前状态的定时任务数量。
	
	* **最近执行时间**：上一次执行任务的时间。
	
	* **创建时间**：定时任务的创建时间。
	
	* **操作**：单击 ![operations](/img/operations.png)，查看定时任务支持的操作功能。

3. 按名称搜索要查看的定时任务，找到后，单击 ***定时任务名称***。

4. 在定时任务详情页面，在 **基本信息** 栏：  
	* **基本信息**：名称、命名空间、标签、注解、镜像、并发策略、重试次数、最大并行数等。查看部分名词解释：  
		* **标签**：Label 以 key/value 键值对的形式附加到各种对象上，例如 Pod、Node 等。Label 定义了对象的可识别属性，便于管理和选择。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新标签。
				
		* **注解**：Annotation 使用 key/value 键值对的形式，可以附加任意定义的信息，便于外部工具进行查找。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新注解。
		
		* **挂起**：定时任务状态变为暂停，仍然占用一定的内存空间。

		* **并发策略**：（Concurrency Policy）支持 Allow、Forbid 和 Replace 三种策略。Allow（默认）：允许并发运行任务。Forbid：禁止并发运行，如果前一个还没有完成，则直接跳过下一个。Replace：取消当前正在运行的 任务，用一个新的来替换。  
策略只应用于同一个定时任务创建的任务。如果存在多个定时任务，总是允许并发运行。
		*  **任务历史限制**：运行成功的任务版本限制（Successful Jobs History Limit）和运行失败的任务版本限制（Failed Job History Limit）。如果设置限制的值为 0，相关类型的任务完成后将不会被保留，即当前值也为 0。

	* **运行中的任务**：显示了正在运行中的任务，例如任务名称、状态、使用的镜像、创建时间。

	* **历史执行任务**：显示了当前定时任务的运行历史。例如任务名称、状态、使用的镜像、创建时间、允许的操作。单击定时任务名称，进入任务的详情页面。

5. 在 **YAML** 栏，查看只读的 YAML 内容：  
	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。
	
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。  
		
	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		 
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

6. 在 **事件** 栏，查看定时任务的事件。例如：消息详情、总数、出现时间等。
